董建華家族天價賣東方海外 田北俊：頭號愛國愛港都撤資走佬？

董建華家族創辦的東方海外（316），獲內地中遠海控全面收購，涉及金額492億元，董建華家族可能因此套現338億元。自由黨榮譽主席田北俊Facebook貼文評論事件，語帶諷刺稱：「頭號愛國愛港都撤資走佬？」

由董建華家族創辦的東方海外年初已盛傳賣盤，近日終獲中遠海控收購。董建華家族持有東方海外約68.7%股份，賣盤可套現338億元。

自由黨榮譽主席田北俊昨晚在Facebook貼文，諷刺稱「頭號愛國愛港都撤資走佬？」、「愛國就千祈唔好攞賺咗嘅錢去外國投資啦」、「今時今日做船運仲咁值錢㗎？」，疑暗諷董建華借賣盤大賺一筆，準備撤資海外。

2003年，時任特首董建華強推《基本法》第23條立法，當時是行會成員的田北俊以跟隨民意為由「倒戈」，毅然辭去行會成員一職，最終令董建華收回立法草案。田少帖文贏得不少網民讚好，有網民留言稱「董建華，你別走」、「愛國肯定有價」。

不要給董建華跑了

諸九族大罪

董建華反中亂港 要求中央撤銷全國政協副主席一席

撒撚咩 連個家業賣俾共產黨
真係終極二世祖

身體很誠實

不要給董建華跑了！

祖業都俾共產黨吞埋就真

如果佢無做特首，個故仔應該完全唔同……
不過，以佢資質又點會咁精靈

D錢搬得走先算啦
害人終害己

2017-07-10
唔好講到同李嘉誠同一Lv先得
李嘉誠洞悉中共想搞佢先慢慢撤走
佢係被中共迫賣盤
中共要攞佢舖好曬海路唔知想做咩
但除左佢冇人想賣盤因為個價值係唔止依個數

董建華呢個敗家仔
當初就係敗晒老豆生意先投共

董伯伯真係慘
當年被迫賣海資產
架海上學府又比人燒左 (其實架船好吸引))

當年唔係霍英東佢收左皮啦

眾人皆醉你獨醒

文宣

嘿嘿 口裡說不身體卻很誠實

佢個時好似同鈍官一樣敗左一大半家業之後畀支共救返

靚抽

其實我覺得果幾百億, 隨時一毫子都收唔到

明顯係為左一帶一路既海路

真係激死佢老豆，佢老豆親國民黨生左個共匪出黎

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

冇錢賺搵邊個奶共？

董 condom?

阻阻大家，唔好意思
如果你灰心失望氣憤
希望大家能夠聽下呢兩段關於立法會嘅錄音

old news wo

又有料做文宣

呢單縱火案救左好多人，但係警察一直冇揾到兇手

The fact that C.Y. Tung had acquired the vessel for $3.5 million, but had insured it for $8 million, led some to speculate that the inferno was part of a fraud to collect on the substantial sum.

幾百億食幾世都食唔曬

好似賣左好多年
同埋係廢董自己搞唔掂 要支那科水救

RMS Queen Elizabeth

佢有幾個仔？
依個時候渣cash?

根本就唔值呢個價，擺明就係中共送錢俾佢。
退休金黎。
老董根本管理能力好弱，咁大間公司都可以敗到咁。
仲要無眼光，當初一早就應該要轉型啦，仲做乜鬼船運。

間野得返個外殼，邊值幾百億，咪玩。

田大少最近做乜上曬電

田家兩個好似每次大是大非都企香港人果邊，好似係

商家佬最誠實

唔理真定假 行出黎起碼似返個人

大劉一開波都告政府啦係之後枱底講掂數先縮

平時唔做人

2017年

Push

董家啲後人要去中國享福呀
咪走佬

佢上一兩代如果肯俾盤生意其他人run
家族成員淨係做老細收錢
就唔會俾條二世祖搞成咁

田大少有風骨
田二少見風轉舵

成300百億，仲唔用回血劍

董建華死撚咗之後對唔對得住蔣中正
對唔對得住宋美齡
對唔對得住你伯爺董浩雲

明年立法會選舉，自由黨隨時慘烈收場，區選全港只得一兩個

為選票，商家佬真係可以去得好盡

1972年，董浩雲的「海上學府」號發生了大火，而當時在船上的董建華及時逃生，絕對是香港人的大不幸。

正敗家仔

咁要睇收果個係咪國家企業，唔係既都仲收得返既

被中共食左

老董你真係冇用

究竟佢其實係咪泛民主派？

維穩費緊拙

根本就係共產黨食左佢家業
佢唔順氣就介紹689同777玩鳩雜種
董伯伯在下一盤很大的棋

我無野講

可以整長輩圖

政棍牆頭草嚟咋

做嫁衣俾大陸打飛機上全球第三
家業賣得 咁又係，都冇咩唔賣得

又打咗撒

田少下年係咪想過檔民主派

推得

慘乜撚
邊夠佢治下既香港人慘

終於到董伯

方唔係前排中共見你咁愛國 以家叫你賣盤 借d錢洗下咩 唔係咁都唔得呀

賣左咁大舊錢，走得到？

走得甩：走資賣國賊
走唔甩：泵多 d 錢上去搞第二 d 野，搏有發圍…但執笠亦好大機會。

點睇兩條路都係瀨野喎。

賣得到都走唔到

聯合次要敵人打擊主要敵人

田少當年單嘢真係好鬼

佢老豆一代船王
反共先鋒 出錢出力
而家個仔何止變賣家財
重要奶共 真係好堪坷

霍家背後咪又係紅底出手

根本就賣唔到堆，身心靈都結合唔到，又無黨性

又有文宣料

d廢老點睇呢

唔係大事大非先企
係關係到香港經濟就會變翻正常商家佬

佢祖先真係嬲到官材都成個彈起，祖業都賣埋

老董識投資就唔洗做特首啦

仲睇01？ 轉台啦

老豆崇尚西方自由、人文主義
點知教出個敗家仔

佢老豆最大既錯係改錯佢名
搞到真係建華

上年嘅事嚟啦

「今時今日做船運仲咁值錢㗎？」

即係 利益輸送 ，又即係行賄！

點解講到老矇董 敗家業,
明明係 在位賣港廿年 幾億身家變左五百億.

不過係藍絲面前話佢 撤資 就岩

由霍英東出手（套？）嗰下已經返唔到轉頭

唔知人民幣長命啲定係佢自己長命啲

應該同伊朗有關

做特首做到公司就蝕變賺
全身而退有錢剩
又有土共接貨

我都想做啊

好多人將「鍾意」嘅「鍾」打成「時鐘」嘅「鐘」

心諗家業點解可以賣完又賣

香港第一忤逆仔

五大訴求
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

避免跌入「人民鬥人民」的圈套!